林榮江「見到燭光 眼淚就忍不住」

林榮江「見到燭光 眼淚就忍不住」

人稱「大哥」的林榮江，說起自己對六四的情意結，不禁拭淚。

談到一半，人稱「大哥」的林榮江，眼眶紅了，他別過頭去，但淚水還是不由自主地流下來。今年已是56歲了，他做集會義工三十年，說自己就是對六四就是有情意結，晚會低潮時，四個足球場也坐不滿人，「人數少，的確會有點失落，但看見人們舉起燭光，就很感動，付出了努力，見到燭光，眼淚就忍不住流下來」。大哥把勞工手套脫下來，用手掌擦去臉上的淚水，邊說着自己很容易「撻着」，付出了青春和感情，每一點燭光都是一個肯定、一種支持。

在圓圓的臉上，大哥沒有中年人的老成，卻有一股稚氣，笑起來右邊臉頰的酒渦，彷彿告訴別人自己依然有着赤誠之心。

相關新聞：平反六四 公義必勝

每年支聯會的物資，都靠熱心義工搬到維園。

冷落女友導致分手

他亦坦白，說三十年來沒有想過要放棄，其實是騙人，回歸那年，很多義工離開，他亦擔心，怕回歸後會有危險，「那時隔天就到新華社請願，怎會沒有被點相？一定有檔案記錄我們資料，而且我做生意，多少也有擔憂」。

那時的女朋友，因為接受不到他晚晚跑出來，提出分手，「家都返不了，怎會有時間拍拖，身邊人很難接受，要信念相同，才能走下去，路不同，惟有分開」。

年少時體力好，他憶述佈置燭光集會時，都是由他們爬上維園的鐵架掛上手寫標語，還笑說一定要穿白飯魚，腳才能穿進鐵架的夾縫中。

大哥話「落雨照淋、義工精神」，到了今天，早已是無堅不摧，「放棄反而過不到自己個關，這樣就大半世人了」。

上一則
上一則
義工有團火：做到走不動

下一則
下一則
美：對中國人權希望幻滅

平反六四 公義必勝
「民運英烈活在燭海裏」
倖存者：記住他們最後的體溫
七旬婦堅持年年出席
恒指H指半日跌「89」「64」
反惡法抗極權守衞我城
親歷民運內地人：港已不安全
市民街站踴躍捐錢反送中
150人遊行狙擊中聯辦
李柱銘：撐落去最終會贏
陳日君籲屠城見證者傳承真相
黃耀明：阻天安門巨獸侵港
陳淑莊缺席：悼念的心不變
學生拒讓血的歷史消失
30年氣難平 體弱六旬婦首參與
「毋忘六四」掛筆架山
港大生洗刷國殤之柱
內地人感動 謝港人堅持
新移民講師：重新審視自己身份
教師訪銅鑼灣書店撲空
北京前軍人：子彈擦趾頭
44%集會者受逃犯例驅使
200人尖沙嘴默哀獻花
六四館逼爆 法團阻參觀
義工有團火：做到走不動
美：對中國人權希望幻滅
天安門母親監視下拜祭
蔡英文：一國侵蝕兩制
三十年來 拒絕遺忘
風雨30年18萬人悼六四

6/9，到香港人，銅鑼灣見